Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

 *** эта констркуция используется тогда, когда нам надо будет использовать в коде полученную от пользователя информацию,
    а тот в свою очередь пропустит или не заполнить какое-то поле, вот например как в случае с домешней работой.
Соответственно, нам надо будет отследить эту ошибку.
***  в случае если будет работать не корректно json! в этом случае код упадет, страница не сможет отобразится, поэтому тут нужен  
 try {  
 } catch (error) {  

  }
*** генерация собственных механических ошибок, когда случайно разработчик не добавил какое-то свойство (код отобразится но не корректно, не так как нам надо для дальнейшего выполнения кода)

